---
title: "Muses：Krita DVD教材第2巻"
date: "2014-02-16"
categories: 
  - "uncategorized-jp"
---

“Muses”はKrita財団がリリースする2番目のKrita教材DVDです。Muses DVDはスペインのアーティストでKrita以外にもGIMP Paint Studioプロジェクトなどにもかかわっている[Ramon Miranda](http://www.ramonmiranda.com/)さんが製作しています。

Muses DVDはKritaの設定から完成した作品をプリントアウトするまでの全工程をカバーした5時間の盛りだくさんの解説となっています。このDVDはKritaのインターフェースを使うことだけではなく、創作の過程全体を解説してくれます。DVDの音声はスペイン語、字幕は英語及びスペイン語です。

![](images/posts/2014/DVDbox%20KRITA%20dvd%20Muses%20vol2_sm.png)

皆さんからの要望に応じて、DL版も発売されています。価格はDVD版と同じです。Musesの売り上げはKritaの開発の支援となります！

こちらはこのDVDのダウンロード版です（受け取りまでに24時間かかりますが、Krita財団に回るお金がより多くなります）

このDVDのダウンロード版はGumroadからなら即時に受け取りできます

[Gumroadから直接ダウンロードする](https://gumroad.com/krita)

トレーラーはこちらから見れます：

{{< youtube BAnfnpMQ4jU >}}

内容は以下の通りです。全部で約5時間です。

### Part I — 110 minutes

Chapter 1. Understanding the UI Chapter 2. Workspace and Dockers Chapter 3. Toolbox Chapter 4. Navigation Chapter 5. File Handling Chapter 6. Setting The prefs

### Part II — 60 minutes

Chapter 7. Brushes & presets Chapter 8. Layers Chapter 9. Blending Modes

### Part III — 118 minutes

Chapter 10. Sketching Techniques. Chapter 11. Blocking Chapter 12. Color Chapter 13. Styles Chapter 14. Printing
